<resources>
    <string name="app_name">NasaApp</string>
    <string name="photo_of_the_day_stub">Photo of the day</string>
    <string name="search_wiki">Найти в Википедии</string>
    <string name="wiki_helper_text">Поищите термин в википедии</string>
    <string name="favourite">favourite</string>
    <string name="settings">settings</string>
    <string name="search">Search</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="weather">Weather</string>
    <string name="earth">Earth</string>
    <string name="mars">Mars</string>
    <string name="space">
        Со́лнечная вспы́шка — взрывной процесс выделения энергии (кинетической, световой и тепловой) в атмосфере Солнца. Вспышки так или иначе охватывают все слои солнечной атмосферы: фотосферу, хромосферу и корону Солнца. Солнечные вспышки часто, но не всегда, сопровождаются выбросом корональной массы. Энерговыделение мощной солнечной вспышки может достигать 6×1025 джоулей, что составляет около 1⁄6 энергии, выделяемой Солнцем за секунду, или 160 млрд мегатонн в тротиловом эквиваленте, что, для сравнения, составляет приблизительный объем мирового потребления электроэнергии за 1 миллион лет.
Под действием магнитного поля происходит неожиданное сжатие солнечной плазмы, образуется плазменный жгут или лента (могут достигать в длину десятков или сотен тысяч километров), что приводит к взрыву. Солнечная плазма в этой области может нагреваться до температур порядка 10 млн К. Возрастает кинетическая энергия выбросов веществ, движущихся в короне и уходящих в межпланетное пространство со скоростями до 10^6 м/с. Получают дополнительную энергию и значительно ускоряются потоки электронов, протонов и других заряженных частиц. Усиливается оптическое, рентгеновское, гамма- и радиоизлучение. [1]
Фотоны от вспышки достигают Земли примерно за 8,5 минут после её начала; далее в течение нескольких десятков минут доходят мощные потоки заряженных частиц, а облака плазмы от солнечной вспышки достигают нашей планеты только через двое-трое суток.
    </string>
    <string name="coordinator">coordinator</string>
    <string name="interesting_information">Полезная информация</string>
</resources>